個個係到講港豬澳 , 有無人記得大亞灣？？

由法國國營電力公司EDF負責興建，並一直獲得法國提供維修及零件裝備的大亞灣核電廠，上個月發生輻射外洩事件，據國際媒體報導，大亞灣核電廠最近更換老化零件時，沒有採用法國原裝配件，全由中國國產零件頂上，懷疑事故因此發生。

大陸官方掩蓋大亞灣核電站放射線洩露事故20多天，直到事故被香港媒體揭露之後，大陸官方還紛紛闢謠，聲稱只是小事故。海外媒體指出，電站洩漏已超出廠區範圍。

發生在5月23號的輻射外洩事件，直到5月28號才恢復正常。據《法國國際廣播電台》報導，大亞灣核電廠安全諮詢委員會主席何鍾泰接受查詢時承認，23號核電廠員工替二號機組一個反應堆更換零件時，發現其中一根承載核原料鈾元素的金屬燃料棒出現裂紋，並有小量核輻射洩漏。

大亞灣核電站位在中國廣東省深圳市龍崗區大鵬半島，是中國大陸建成的第二座核電站，也是大陸首座使用國外技術和資金建設的核電站。最初建設大亞灣核電站的目的是為了向香港供電。

6月14號，《自由亞洲電台》獨家報導，深圳大亞灣核電站發生歷來最嚴重的核洩漏事故，核電廠一個機組在上個月23號運作出現異常，檢測發現幅射洩漏超出廠區範圍，直到6月14號還沒有受到控制，嚴重威脅附近居民性命安全。中共當局因為擔心引起恐慌，以及打擊當地房地產，所以一直封鎖消息，也沒有依據協議向香港方面匯報。

《自由亞洲》的報導在香港引發軒然大波。大亞灣核電站大股東中廣核、香港中電以及國家核安全局紛紛「闢謠」，聲稱只是小事故。中國廣東核電集團6月15號在網站上表示，大亞灣核電站二號機組5月23號監測發現，一回路放射線水準異常上升，5月28號放射線水準達到平衡並保持穩定，初步判斷有一根燃料棒的包殼可能存在微小裂紋。

雖然係幾年前既舊聞但係我依然好懷疑大亞灣頂唔頂到今次CAT5颱風

等死

一齊死

含港剷

買定棺材好了

呢單嘢可以隱瞞得到咁耐，即係山竹吹冧咗間廠都要有排先會被外界踢爆